睇完鏗鏘說，就知道點解羅致光咁受林月娥重用

從個人成長角度睇，羅致光同林月娥兩條友成長經歷相似，一個「資優」，一個就年年考第一，由於經常係同齡人之間顯得突出，結果長大之後就容易變到自命不凡，自以為是，剛愎自用，完全係臭味相投。

對佢地兩條友黎講，任何人提出異議質疑，都唔會改變到佢地主觀想法。任何人想用其他手段越過佢地兩條友去促成改變，都只係「迷信」(呢個形容真係出自羅致光原句)，因為所有野都盡在自己掌握之中，自己先係神，其他人只係No stake。成日都講咩「威逼政府」、「唔會得逞」，正正係呢種心態之下既神經反射。

之前啲濕鳩禁堂食政策搞到啲人踎街食飯，就算出咗事，都係點解怪其他人無同佢地講，結果搞成咁。自己係呢件事唔係錯，只係有責任only。然之後「有責任」就成為繼續戀棧權位既藉口，死都唔肯走。唔信？你可以睇下佢地平時講野，「責任」呢個詞出現咗幾多次，佢地係度自我催眠緊。

兩條友個Mindset係一模一樣，因為真心相信自己聰明，相信自己做得到，能力越大責任越大，所以無人可以質疑自己，無人可以改變自己。

執念呢家野，真係可以好恐怖。

合理

屌，寫錯咗林月娥，本來想寫鄭月娥

穿鑿附會第一人也

唔夠仆街唔俾入局

兩個都係唔輸得嘅仆街

你唔講我都無留意

政府高層一堆呢d所謂精英

根本好多都係幾乎是但問個人都諗到既問題
嚴重懷疑個「資優」同「第一」係買返黎，然後為左偽裝成高人一等都乜撚都死撐

當人眼高於頂既時候，就反而唔會注意到腳下有一塊好細既石頭，kick親仆街果陣，就會話人點解唔提佢。

成績真假唔重要，重要既係點解會養成呢種傲慢到極致，視萬民如芻狗既心態。

成班高官閉門造車

讀書叻唔代表一齊，你讀書叻因為你死背書叻但係唔識用腦高分低能

兩件自以為好醒既高分低能

今集真係將佢藐視一切既嘴臉表露無遺

第一 係假㗎
所謂第一 公開試成績都唔突出
所謂IQ高 咩160 都係佢考完apt test 答錯一條嘅自稱

佢哋只係讀科social science
IQ高嘅精英如孫明揚 曾鈺成 係讀數學

支豬人：責任越大，權力越大

出現呢個情況都合理，以前有英國人睇住，個大方向正確既時候，呢啲「精英」既自信會變成行動力，增加效率，令個社會運作加速。

不過一旦到咗亂世，呢啲「精英」真係掌權，又無人約束之後，果啲過份自信就會變成盲人瞎馬，車毀人亡。

一講臭X第一時間會諗邊個

咁11哥同陳智思呢2位鄭月娥心腹呢?

冇錯 佢地揀下屬都係揀D特別垃圾既 希望顯得自己勁

認錯好似會死噉 但換個角度黃納粹都係一樣